有無人有睇 Libor-OIS 息差？

美元大規模回流時，美國本土貨幣會相對寬鬆，目的在抵銷縮表造成的緊縮。但其他地方因美元流走，美元拆借成本就會上升。這方面要先留意歐洲，因歐盟係全球最大的次級money market fund貸款方。根據經驗有兩個指標最準，其一係EU libor和overnight index swaps（OIS）之價差，其二係EU forward rate agreement（FRA）和OIS之價差。美元回流時間估計在今年下半年開始，實際操作上要觀察上述兩個指標，當美元回流時兩個指標都會郁。Libor因一日只變動一次，要更即時的反應便先睇FRA-OIS。

因此現時要留意兩樣嘢，股市有冇出現三花聚頂，有的話陸續減磅走人，贏少啲好過倒輸；留意上述兩個指標，觀察離岸美元拆借成本有冇上升，有的話也要陸續減磅走人。

Mr.Tregunter

-------------------------

LIBOR-OIS息差。該息差主要反映的是同業拆借市場交易對手風險的指標，息差擴大，表示銀行相信其交易對手（其他銀行）違約的風險加大，因此放款的銀行要求收取較高的利息以補償這一風險。因此息差擴大被視為反映銀行間拆借的意願下滑。該息差的擴大還反映出信貸市場郀I相對不暢，而這是潛在的經濟緊縮的信號。

--------------------------

美国3个月Libor升至2.27108%。 美国3个月Libor/OIS息差升至56.9个基点，创2009年5月以来最阔。

有無指標性？？？

咁美國加息libor升有咩咁出奇